# TensorFlow机器学习Cookbook

## (代码基于tensorflow1.7)

## [A Packt Publishing Book](https://www.packtpub.com/big-data-and-business-intelligence/tensorflow-machine-learning-cookbook)

### By Nick McClure

### 中文翻译by张鑫

[TOC]

---

## Ch 1: TensorFlow开始
本章介绍Tensorflow的主要对象和概念。我们为本书剩余章节介绍如何访问数据，以及提供TensorFlow的其他学习资源。

1. TF算法一般步骤
   - 这里介绍TensorFlow和大多数TensorFlow算法所遵循的步骤
2. 创建和使用张量
   - 在TensorFlow中如何创建和初始化张量。我们也介绍在Tensorboard中如何操作
3. 使用变量和占位符
   - 在TensorFlow中如何创建和使用变量、占位符。我们也介绍在Tensorboard中如何操作
4. 使用矩阵
   - 理解TensorFlow是如何处理矩阵的，以及这对于理解算法如何工作是非常关键的
5. 声明操作
   - 如何使用TensorFlow的多种多样的数学运算
6. 实现激活函数
   - 激活函数是独一无二的。TensorFlow内建了许多激活函数方便用户使用
7. 使用数据源
   - 这里介绍了本书需要访问的多种数据源。同时也介绍了这些数据来自哪里
8. 其它资源
   - 大多数的官方资源和文章。这些文章都是TensorFlow文件或者深度学习资源

## Ch 2: TensorFlow 方法
当我们已经介绍了基本的TensorFlow的对象和方法之后，我们现在想构造TensorFlow算法的单元。我们开始介绍计算图、然后介绍损失函数和反向传播。最后我们创建一个简单的分类器，并且展示一个回归和分类算法的例子。

- 像计算图一样操作一次
  - 展示如何在计算图中创建一个操作，并且如何使用Tensorboard可视化这个操作
- 层迭代操作
  - 展示如何在计算图中进行多个操作，并且如何使用Tensorboard可视化这些操作
- 多层实现
  - 展示如何在计算图中进行多层操作，并且如何使用Tensorboard可视化这些操作
- 实现损失函数
  - 为了训练，必须设定一个评估标准。这就是损失函数。我们画出各种损失函数，并且分析他们优缺点。
- 实现反向传播
  - 这里我们展示如何使用损失函数来迭代处理数据和反向传播误差，来实现回归和分类操作。
- SGD和Batch SGD训练
  - 在Tensorflow中使用批量梯度下降法和随机梯度下降法是很容易的。我们实现这两个训练方法，并比较它们的优缺点
- 组合上面的操作
  - 我们组合上面的操作，并实现一个简单的分类器
- 评估模型
  - 模型的好坏依赖于评估标准。这里我们用两个例子1）回归问题（MSE）；2）分类问题（Cross Entropy）。

## Ch 3: 逻辑回归

这里我们在TensorFlow中实现多种线性回归模型。前两节，使用TensorFlow实现标准的矩阵线性回归。剩下的6节在TensorFlow中使用计算图实现多种回归模型。

1. 使用矩阵求逆方法
   - 在TensorFlow中使用矩阵求逆求解2D回归
2. 实现一个分解方法
   - 使用Cholesky分解求解2D线性回归
3. 学习线性回归的TensorFlow方法
   - 采用L2损失，通过计算图来实现线性回归迭代运算
4. 在线性回归中理解损失函数
   - 线性回归的L2和L1损失。我们研究它们的优缺点
5. 实现Deming回归（全回归）
   - 通过改变损失函数在TensorFlow中实现Deming（全）回归。
6. 实现Lasso和Ridge回归
   - Lasso和Ridge回归是正则化稀疏的的方法。通过在Tensorflow中改变损失函数来实现这两种回归。
7. 实现弹性网络回归
   - 弹性网络是一个正则化方法，用来使用权值来组合L2和L1损失。我们在Tensorflow中实现。
8. 实现逻辑回归
   - 在计算图中使用激活函数来实现逻辑回归

## Ch 4: 支持向量机

本章使用Tensorflow来实现支持向量机。我们首先创建一个线性SVM，并且也展示如何用于回归。然后我们介绍核方法（RBF高斯核），并且使用它来分割非线性数据集。我们最后使用非线性SVM的多维实现来处理多个类别的数据。

### 4.1 介绍

我们介绍SVM，并且介绍我们在Tensorflow框架下如何实现他们。

### 4.2 实现线性SVM

在iris数据中，我们基于花瓣的长度和花蕾的宽度，来创建线性SVM，区分I.setosa。

### 4.3 降为线性回归

SVM的核心是实现线性分类。我们稍微修改算法，来实现SVM回归。

### 4.4 在Tensorflow中使用核技巧

为了在非线性数据中扩展SVM，我们解释和展现如何在Tensorflow中实现不同的核技巧。

### 4.5 实现非线性SVM

我们使用高斯核（RBF）来分辨非线性类。

高斯核：
$$
\mathop K(x_1, x_2) = e^\left(-\gamma (x_1 - x_2)^2\right)
$$
其中$\gamma > 0$，一般也可以认为$\gamma = \frac{1} {2\sigma^2}$。
$$
K(\textbf{x})=exp\left( -\gamma \textbf{x} \cdot \textbf{x}^{T} \right)
$$

### 4.6 实现多类SVM

SVM是先天的二分类器。我们在Tensorflow中用一对多策略来扩展SVM。

问题是怎么实现多类SVM的？其关键点在哪里？

核心在于目标的变化，由原来的2维，变为了3维。

## Ch 5: 最近邻方法


最近邻方法是非常流行的机器学习算法。我们展示如何实现k近邻算法、权值k近邻算法，和带混合距离函数的k近邻算法。在本章中我们也展示如何在TensorFlow中使用Levenshtein距离（edit距离），并且用它来计算字符串之间的距离。在本章最后展示如何使用k近邻算法使用MNIST手写体数字识别，进行多类预测。

1. 介绍
   - 我们介绍在TensorFlow中实现k近邻算法需要的概念和方法。
2. 最近邻算法
   - 我们创建一个最近邻算法来尝试预测房屋价格（回归问题）。
3. 文本距离计算
   - 为了在文本中使用距离函数，我们在TensorFlow中展示如何使用edit距离。
4. 计算混合距离函数
   - 这里我们用输入特征的标准差来实现距离的尺度，来实现k近邻算法
5. 使用地址匹配
   - 我们使用混合距离函数来匹配地址。我们用数值距离来表示zip码，并且用字符串edit距离来表示街道名称。街道号码允许使用打印体。
6. 使用最近邻算法来实现图像识别
   - MNIST数字图像集合是非常好的数据集，非常适用于来描述如何使用k近邻算法来处理图像分类任务。

## Ch 6: 神经网络



在机器学习中神经网络是非常重要的，并且对于以前无法解决的问题神经网络取了巨大的突破，并且一直在进步。我们先使用浅层神经网络，其是非常有用的，切能够帮助我们提升我们前面的机器学习算法的效果。我们先介绍基本的神经网络单元，操作门。然后逐步增加更多的神经网络，并且最后我们训练一个模型来玩tic-tac-toe游戏。

### 6.1 介绍

我们介绍神经网络的概念，以及Tensorflow是如何很容易就可以构建这些网络的。

### 6.2 实现操作门

- 我们使用一个操作来实现一个操作门。然后我们展示如何扩展它来实现多个嵌套操作。

### 6.3 使用门和激活函数

- 现在我们介绍激活函数。以及展示不同的激活函数如何操作。

### 6.4 实现一个单层神经网络

- 我们有了实现首个神经网络的各个要素。我们在iris数据集中实现回归操作。

### 6.5 实现不同的层

- 本节介绍卷基层和最大池化层。我们展示如何使用全连接层，用1D和2D例子将这些链接起来。

### 6.6 使用多层神经网络

- 这里我们展示如何实现功能化不同层和变量，来实现一个比较干净的多层神经网络。

### 6.7 提升线性模型的预测能力

- 我们展示如何使用一个隐层集合来提高先前逻辑回归的收敛性

### 6.8 学习玩tic-tac-toe游戏 

- 给定一个tic-tac-toe面板集合和对应的最有步骤，我们训练一个神经网络分类器模型来玩这个游戏。在本脚本的最后，你可以尝试和一个已训练模型玩游戏。

## Ch 7: 自然语言处理

自然语言处理（NLP）是一种处理文本信息为数值特征或者模型的方法。在本章中我们将解释如何在TensorFlow中最有处理文本。我们展示如何实现经典的词包，并且展示有更好的方法来嵌入文本（基于手头的问题）。有一种神经网络嵌入方法称为Word2Vec（CBOW和Skip-Gram）和Doc2Vec。我们展示如何在TensorFlow中实现所有这些功能。

### 7.1 介绍

- 我们介绍将文本转化为数值向量的方法。我们介绍Tensorflow的嵌入特征。
- 判断一个文本是否为垃圾文本。

### 7.2 实现词包

- 这里我们使用TensorFlow来实现词的独热编码（成为词包）。我们使用这个方法和逻辑回归来预测一个文本信息是spam或者是ham。
- 文本预处理（This is a big problem.）

### 7.3 实现TF-IDF

- 我们使用Sci-kit Learn和TensorFlow，来实现文本频率-逆文本频率（TF-IDF，Text Frequency-Inverse Document Frequency）。我们在TF-IDF向量上使用逻辑回归来提高我们的spam/ham文本信息预测器。

### 7.4 实现Skip-Gram

- Word2Vec的首次实现，称为在电影评论数据库中的skip-gram。

### 7.5 实现CBOW

- 这不，我们实现Word2Vec的另一个形式，称为在电影评论数据库中的CBOW。我们也介绍方法来存储和加载词嵌入。

### 7.6 实现Word2Vec例子

- 在本例中，我们使用先前保存的CBOW词嵌入，来提高我们的电影评论情感的TF-IDF逻辑回归。

### 7.7 使用Doc2Vec实现情感分析

- 这里，我们介绍一个Doc2Vec方法，来提高电影评论情感的逻辑回归模型的效果

## Ch 8: 卷积神经网络

卷积神经网络（CNN）是处理图像数据的常用神经网络。CNN的名字来源于其使用的卷积层（该层在大尺寸图像上使用固定尺寸的滤波器来计算，在图像的任意部分识别一种模式）。有许多其他的工具（最大池化、随机失活等等），并展示如何在Tensorflow中实现。我们也展示如何重新训练一个现有的架构，并且用Stylenet和Deep Dream来使用CNN。

1. 介绍
   - 我们介绍卷及神经网络（CNN），以及在Tensorflow中如何使用他们。
2. 实现一个简单的CNN
   - 这里，我们展示如何创建一个CNN架构（在MNIST数字识别任务中效果良好）。
3. 实现一个先进的CNN
   - 在本例中，我们展示如何复制一个架构，来实现CIFAR-10图像识别任务。
4. 重训练一个现存的框架
   - 我们展示如何下载和安装CIFAR-10数据集，来用于演示TensorFlow的重训练和微调。
5. 使用Stylenet/NeuralStyle
   - 在本拷贝中，我们使用Stylenet或者Neuralstyle展示一个基本的实现。
6. 实现Deep Dream
   - 该脚本对Tensorflow的deepdream教程进行了一行一行的解释。这里代码已经转化为python3

## Ch 9: 循环神经网络

循环神经网络（RNN）与普通的神经网络相似，除了RNN有循环链接，货真以来与网络过去状态的循环。这使得RNN可以有效处理序列数据，而其它的网络则不能有效处理。我们使用LSTM网络，其是通用RNN问题的很好解决方法。然后我们展示用Tensorflow是多么容易的实现这些RNN神经网络。

1. 介绍
   - 我们介绍循环神经网络，并且介绍如何向RNN喂数据，以及如何预测固定尺寸的目标（多类/数值）或者其他的序列目标（Sequence to Sequence）。
2. 实现Spam预测的RNN模型
   - 在本例中，我们创建RNN模型，来提高我们的spam/ham SMS文本的预测能力。
3. 实现文本生成的LSTM模型
   - 我们介绍如何实现一二LSTM（Long Short Term Memory）RNN，用于握手语言生成。
4. 堆积多个LSTM层
   - 我们使用多层LSTM层，来提高我们的握手语言生成效果（字符级别的字典）。
5. 创建一个序列到序列的翻译模型（Seq2Seq）
   - 这里，我们使用TensorFlow的sequence-to-sequence来训练一个英语到德语的翻译模型。
6. 训练一个Siamese相似性测度
   - 这里，我们实现一个Siamese RNN，来预测地址的相似度，以及用于记录匹配。用RNN来做记录匹配也可以用于其它场景。就算我们没有目标类别的固定集合的条件下，我们依然可以使用已经训练好的模型来预测新地址的相似度。
## Ch 10: TensorFlow用于生产环境
到目前为止，已经创建和训练了许多TensorFlow机器学习模型。一旦我们我们想使用一个模型，我们需要将其移植到生产环境中。本章提供了许多技巧和例子，来说明如何实现单元测试、使用多进程、使用多个机器（分布式TensorFlow），并且最后用一个完整的例子来说明。

1. 实现单元测试
   - 展示在张量（占位符和变量）中如何实现多种类型的单元测试。
2. 使用多核、多卡计算
   - 如何用多个设备进行机器学习，例如CPU设备、或者GPU计算卡。
3. 并行化TensorFlow
   - 如何在多台机器上安装和使用分布式TensorFlow。
4. 在生产环境中的TensorFlow技巧
   - 开发TensorFlow的多个技巧
5. 生产环境下的TensorFlow的一个完整例子
   - 展示如何用RNN模型来预测ham/spam(来自于第9章第2节)，主要在训练和评估两种层级上来描述。

## Ch 11: 关于TensorFlow的更多用法

为了描述TensorFlow的多功能。我们在本章中介绍一些额外的例子。我们首先介绍用于记录/可视化的工具-Tensorboard。然后我们描述如何实现k均值聚类（使用一个通用算法，并且求解ODEs系统）。

1. 可视化计算图（使用Tensorboard）
   - 在Tensorboard中使用直方图、scalar summaries和创建图像。
2. 实现一个通用算法
   - 我们创建一个通用算法，使用ground truth函数来优化一个个体（50个数的列表）
3. k均值聚类
   - 如何用TensorFlow实现k均值聚类。我们使用iris数据集，令k=3、并且使用k均值来做预测。
4. 求解ODEs系统
   - 这里，我们展示如何使用TensorFlow来求解一个ODEs系统。系统的核心是Lotka-Volterra predator-prey系统。